%----------------------------------------------------------
\newcommand{\bvec}[1]{\mbox{\mathversion{bold}${#1}$}}
\newcommand{\periodichnost}[1]{[\hspace{-2pt}[#1]\hspace{-2pt}]}
\newcommand{\volna}[1]{\mathop{#1}\limits\_{\sim}}
\newcommand{\crujok}[1]{#1}
\newcommand{\driv}[2]{\frac{d#1}{d#2}}
\newcommand{\pdriv}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\uparr}[1]{\overrightarrow{#1}}
\newcommand{\intThreeD}[1]{\hspace{6pt}\mathop{\int\hspace{-17pt}\int\hspace{-17pt}\int}\limits\_{#1}\hspace{6pt}}
\newcommand{\intTwoD}[1]{\hspace{6pt}\mathop{\int\hspace{-17pt}\int}\limits\_{\hspace{-6pt}#1}}
%\newcommand{\bold}[1]{\mbox{\textbf{#1}}}
%----------------------------------------------------------
\newcommand{\multirowbox}[2]
{
   \parbox{#1}{\smallskip #2 \smallskip}
}
%----------------------------------------------------------
\newcommand{\multirowboxfixed}[1]
{
   \parbox{7cm}{\smallskip #1 \smallskip}
}
%----------------------------------------------------------
\newtheorem{remark}{\texttt{Замечание}}
\newtheorem{definition}{\texttt{Определение}}
\newtheorem{syntax}{\textbf{\underline{Синтаксис}}}
\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{subtheorem}{Теорема}
\newtheorem{lemm}{Лемма}
\newtheorem{sublemm}{Лемма}
\newtheorem{faqa}{Вопрос}
\newtheorem{corollary}{Следствие}
\newtheorem{statement}{Задача}
\newtheorem{demand}{Требование}
\newtheorem{variant}{Вариант задания}
%\newtheorem{task}{Задача}
%----------------------------------------------------------
\def\pbs{\raggedright\baselineskip3.0ex}%
\def\Dfmn{Д-р~физ.-мат.~наук}
\def\dfmn{д-р~физ.-мат.~наук}
\def\dtn{д-р~тех.~наук}
\def\Kfmn{Канд.~физ.-мат.~наук}
\def\Ktn{Канд.~тех.~наук}
\def\ktn{канд.~тех.~наук}
\def\kfmn{канд.~физ.-мат.~наук}
\def\mns{мл.~науч.~сотр.}
\def\sns{ст.~науч.~сотр.}
\def\Tehn{Техник}
\def\tehn{техник\enskip}
\def\signvrule{\vrule height 0.5pt width30mm depth0pt}
\def\Inj{Инженер}
\def\inj{инженер}
\def\Dotsent{Доцент}
\def\dotsent{доцент}
\def\prof{проф.}
\def\regi{\textsuperscript{\textregistered}\enskip}
\newcommand{\datetofill}{<<\underline{~~~~~}>>~\underline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}~\Year~\cyrg.}

\def\appdxSymb{А}

%----------------------------------------------------------
\newcommand{\pageno}[1]{\setcounter{page}{#1}}
\newcommand{\chapterno}[1]{\setcounter{chapter}{#1}\addtocounter{chapter}{-1}}
%----------------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------
% команда для вывода ссылки на литературу в виде сноски
\newcommand{\footcite}[1]{\footnote{\bibentry{#1}}}
%----------------------------------------------------------
\input{doc-spec/edumms_lab_MMPS_ENG-spec.def}

\hyphenation{супер-ком-пью-тер-ный}
\hyphenation{супер-ком-пью-тер-ное}
\hyphenation{вы-со-ко-произво-ди-тель-ный}
\makeatletter
\def\makefnmark{\hbox{\textsuperscript{\normalfont\@thefnmark)}}}
\makeatother



%----------------------------------------------------------
% Нумерация страниц
%----------------------------------------------------------
% Устанавливаем счетчик страниц в 0 для того, чтобы можно было после компиляции удалять первую информационную страницу PDF документа 
\setcounter{page}{0}



\pagestyle{plain}
%----------------------------------------------------------
\newcommand{\faq}[3]{
\begin{faqa}
{#1}
\newline
\textbf{Ответ}\newline{#2}
\newline
{\textbf{Комментарий}$\qquad$\newline#3}
\end{faqa}
}







